<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Carlos Cuba]]></title>
  <link href="http://carloscuba.com.pe/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://carloscuba.com.pe/"/>
  <updated>2013-06-24T22:40:50-05:00</updated>
  <id>http://carloscuba.com.pe/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Cuba]]></name>
    <email><![CDATA[ce.cuba@icloud.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Selector de Navegador para CSS]]></title>
    <link href="http://carloscuba.com.pe/blog/2013/06/23/css-browser-selector/"/>
    <updated>2013-06-23T14:02:00-05:00</updated>
    <id>http://carloscuba.com.pe/blog/2013/06/23/css-browser-selector</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mientras trataba de arreglar algunos detalles de mi recientemente creado y humilde blog, me encontré con esta herramienta súper útil.</p>

<blockquote><p>¿ Qué Programador / Diseñador Web no ha sufrido alguna vez una de esas malas pasadas de los <a href="http://coding.smashingmagazine.com/2010/06/07/the-principles-of-cross-browser-css-coding/">Cross-Browser</a> CSS ?</p></blockquote>

<p>Pues bien, hoy les presento <code>CSS Browser Selector</code><sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>. Este pequeño <code>.js</code> nos va a sacar de apuros más de una vez en caso queramos aplicar <em>estilos definidos para cada navegador</em>, dependiendo del que este usando el usuario; incluso brinda la posibilidad de <strong>identificar el sistema operativo</strong> desde el que se está ejecutando el mismo, lo que nos permite asignar diferentes estilos según el navegador usado (<em>por cuestiones de compatibilidad, tal vez</em>) o, yendo un poco más allá, según el sistema operativo detectado.</p>

<!-- more -->


<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-PXp6Yj0_Gbc/Uciw-jPWuAI/AAAAAAAAAE0/M8woHz0ZL98/s800/browsers-css.jpg" alt="CSS Cross Browser" /></p>

<p>Su implementación es bastante sencilla: Primero debemos agregar la llamada al archivo desde la cabecera de nuestra <code>página HTML</code>; para ello, copiamos esta línea dentro de las etiquetas <code>&lt;head&gt;</code> y <code>&lt;/head&gt;</code>:</p>

<pre><code>&lt;script src="ruta_del_archivo/css_browser_selector.js" type="text/javascript"&gt;  &lt;/script&gt;
</code></pre>

<p>Una vez hecho esto, sólo debemos empezar a usarla en nuestro diseño! … En mi caso, estoy usando este selector para aplicar una <strong>&ldquo;animación&rdquo;</strong> a los Links Sociales que se encuentran justo debajo de mi nombre.</p>

<p>Si estás usando Chrome, podrás darte cuenta que si pasas el mouse sobre alguno de los íconos mencionados <code>( evento :hover)</code> aparece un pequeño círculo al rededor del mismo. Esto se logra de la siguiente manera:</p>

<pre><code>.chrome #social-links li : hover {
    …
    CSS que se desea aplicar
    …
}
</code></pre>

<p><code>#social-links</code> es el <em>ID</em> del contenedor de los íconos, por lo que cada etiqueta <code>&lt;li&gt;</code> dentro del mismo (<em>donde están distribuidos los íconos</em>) sufrirá los cambios que se hayan establecido dentro de las llaves <code>{ }</code>.</p>

<p>Ahora, la parte interesante (y donde radica la parte central de esta herramienta) está en que, <strong>sin necesidad de definir clases adicionales dentro de nuestras etiquetas</strong> (en HTML), CSS Browser Selector gestiona automáticamente el uso de dichos estilos sólo para el navegador establecido (en este caso <code>Chrome</code>) o, en caso se haya definido, algún Sistema Operativo en especial.</p>

<p>Dicho esto, la sintaxis general sería la siguiente:</p>

<pre><code>.[Código_de_OS].[Código_de_Navegador] [Selector] { 
    ...
} 

-&gt; Sin espacio entre los Códigos de OS y Navegador
</code></pre>

<p>Y listo! … Podemos empezar a customizar nuestros diseños según navegadores y sistemas operativos!</p>

<p>El link de descarga de, así como la documentación completa de este pequeño y efectivo .js, con ejemplos de aplicación y con la <strong><em>lista de Códigos de Navegadores y Sistemas Operativos disponibles</em></strong>, se encuentra en su <a href="http://rafael.adm.br/css_browser_selector/">web oficial</a>.</p>

<p>No es lo último en aplicación de tecnología (ni la más actualizada tampoco) pero me pareció súper útil y además fácil de implementar, así que con esto me despido.</p>

<p>Hasta pronto!</p>

<br></br>



<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Documentación Oficial y guía de implementación <a href="http://rafael.adm.br/css_browser_selector/">aquí</a><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Primer Post!]]></title>
    <link href="http://carloscuba.com.pe/blog/2013/06/20/hello-octopress-and-github-pages/"/>
    <updated>2013-06-20T01:33:00-05:00</updated>
    <id>http://carloscuba.com.pe/blog/2013/06/20/hello-octopress-and-github-pages</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bienvenidos sean !!! … Hace unos días me encontré con una serie de páginas, videos y enlaces que me guiaban a un solo lugar: <a href="http://octopress.org" title="A blogging framework for hackers">Octopress</a>. Y desde ese momento, hasta hace unos minutos, que estuve reventándome las neuronas para poder publicar finalmente algo; el proceso no ha sido muy fácil, pero una vez que ya está <code>todo seteado</code> la experiencia de bloggear cambia por completo.</p>

<!-- more -->


<p>Muy pronto les tendré algunos post con <code>Tutoriales</code>, <code>Guías paso a paso</code>, <code>Noticias sobre Tecnología</code>, <code>Geek Stuff</code><sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> y mucho más! …</p>

<p>Espero que este blog sea el punto de partida para contactarme con muchas otras personas que compartan mis intereses, que me puedan dar ideas para nuevos posts y que me puedan enseñar más día tras día. <em>See you soon!</em></p>

<br></br>



<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><em>Sí, esas cositas interesantes que tanto nos interesan a algunos.</em><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
